美國會通過決議 若中國仍限制美記者官員等進入藏區 將禁止相關中國官員進入美國

美眾議院通過以對等原則進入西藏議案否則禁止相關中國官員進入美國

華盛頓—

美國國會眾議院星期二（2018年9月25日）晚通過了一項就西藏問題表達美國國會立場的決議案。這項名為“以對等原則進入西藏”的決議案說，美國國務院在允許中國外交官進入美國部分地區時，應該考慮中國在多大程度上允許美國外交官訪問中國其他地方，包括藏區。

決議案要求國務院每年向國會送交一份公開報告，列出專管西藏事務的中國國家和地方高級官員名單，並評估中國當局在多大程度上允許美國外交官、新聞記者和遊客進入西藏地區；如果中國繼續限制美國人進入西藏地區，名單上的中國有關官員將不能進入美國。

民主黨領袖佩洛西在晚間的眾議院議事堂辯論中說，這項決議案旨在推動美國的外交官、記者和遊客能自由進入西藏，並且要那些中國官員為他們在西藏的壓制行動負起責任來。

佩洛西說，“如果我們因為商業關係不站出來為中國的人權說話，我們會失去為世界任何地方的人權說話的道德權威。作為國會議員，我們有責任與西藏人民站在一起。他們為自由、為實踐自己的信仰和傳統、為使用自己的語言和頌揚自己的文化而奮鬥。”

這項編號為眾議院1872號決議案的參議院類似版本目前還在參議院司法委員會手中等待辯論和表決，如果在獲得委員會表決通過並在參議院全體院會上獲得通過，並經總統簽字後才能正式成為法律。

一早要啦
凍結你資產，再禁止你入境

而家外國人入藏區要邊防證

反而支那人唔駛
有段時期色達仲封埋

打得未？

爽 利害了我的侵

+及其親屬

凍結左裝備部咋

西藏官員未有事

唔好忘記新疆

侵侵做哂連登仔一直以黎既夢想

根本大把大陸官根本羅唔到簽證去美國，美國比佢地入境都無用。

歐洲左膠啞撚哂

識玩

然後歐洲 我地好支持人權but 入境都係自由right ？

我們有責任與香港人站在一起。他們為自由、為實踐自己的信仰和傳統、為使用自己的語言和頌揚自己的文化而奮鬥

又刮左膠一巴

美國攻勢一浪接一浪

相反支那把劍亮左去邊

呢啲都細技 咁絕招會係咩

喂，唔爭在香港果班賣港賊啦

聯署要求白宮禁本港親共派入境美國

撚狗咁撚

我覺得未到呢個地步，試下又無妨
當試下侵侵而家底線

錢錢錢錢

沒收中共黨員在美資產

啱啱港共拒絕美國軍艦入港，麻煩順便禁埋堆賣港狗官